---
title: >-
    شمارهٔ ۲۹۰
---
# شمارهٔ ۲۹۰

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>من شاهبازم کاین چنین اندر قفس افتاده ام</p></div>
<div class="m2"><p>خود دادرس بودم کنون بی دادرس افتاده ام</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>پنهان نمایم تا به کی بر لب نبردم جام می</p></div>
<div class="m2"><p>من مستم از چشمان وی چنگ عسس افتاده ام</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>نه چون مگس افتاده ام اندر کمندعنکبوت</p></div>
<div class="m2"><p>ار نیک بینی چون شکر پیش مگس افتاده ام</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>دانی چرا خوارم چنین زار ودل افکارم چنین</p></div>
<div class="m2"><p>چون طایر پرکنده پر اندر قفس افتاده ام</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>بلبل نیم زاغ توام گر زاغم از باغ توام</p></div>
<div class="m2"><p>گر گل نیم درگلشنت چون خار وخس افتاده ام</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>گشتم بلند اقبال از آن کاندر میان عاشقان</p></div>
<div class="m2"><p>درعشق روی دلبران دور از هوس افتاده ام</p></div></div>